 11:08,  7 марта 2019
Госдума приняла закон офейковых новостях
Госдума России приняла в окончательном чтении законопроект о блокировке фейковых новостей. Об этом в четверг, 7 марта, сообщает ТАСС.Новый закон запрещает распространять в сети недостоверную информацию. Владельцам ресурсов, нарушивших это правило, грозит блокировка.Фейковыми считаются новости, которые через искажение фактов создают угрозы обществу. Среди них в документе называются возможный вред здоровью и жизни людей, угрозы для работы важных объектов, нарушение порядка и другие.Штраф для физлиц за первое нарушение закона составит 30-100 тысяч рублей. Максимальное взыскание за распространение фейков достигает 400 тысяч рублей для физических лиц и 1,5 миллиона для юрлиц.За исполнением закона следит Генпрокуратура. После обнаружения подобной информации в интернете ее сотрудники обязаны обратиться в Роскомнадзор с требованием о блокировке сетевого ресурса.Надзорное ведомство уведомит редакцию портала о обнаруженном нарушении. После получения письма из Роскомнадзора сотрудники обязаны немедленно удалить фейковую информацию и сообщить об этом. В случае неисполнения закона ресурс будет заблокирован.В конце февраля из-под действия этого закона были выведены традиционные СМИ. С таким предложением выступил председатель комитета Госдумы по информационной политике Леонид Левин. Его поправки были частично приняты.
